［好無助］點解罷極都罷唔到工？

經過左一連四日嘅三罷行動，大量熱愛返工嘅人依然風雨不改咁樣照常返工，點解我地用左咁多方法去癱瘓交通，一心諗住幫助市民被罷工然後再企出黎呢個idea永遠都唔會實現到？以下為大家透過觀察所得講幾點：

1. 公司體諒遲到但決不容許員工缺席
因為依家嘅癱瘓程度並唔能夠真正全面停止所有交通流動，從老細角度諗即係「你唔係返唔到工，你只係要多少少時間返工」，變相打工嘅都冇左個我地本來想提供比佢地罷工嘅藉口。另外仲有一樣就係最最最難搞嘅home office,依家大把資料同工作都擺上server/cloud，變相你返唔到工都可以home office，打工仔更加難罷工。

2. 所屬行業性質令打工仔認為罷工作用低且損害自身利益
香港有各式各樣行業，部分人認為罷工認應要罷一啲會直接衝擊到社會運作嘅工先會有直接效用，例如政府部門、交通物流、醫護消防、金融股市、能源供應、航空業等，其他相對冇能力衝擊社會嘅行業例如廣告及設計、零售及餐飲、HR等嘅office工嘅人都認為「自己罷黎冇效果，罷完仲有機會冇左份工」所以縱使人人都好嬲但人人都繼續返工，中環lunch time快閃就係好好嘅例子。

3. 工會缺乏
依家罷工人人都驚被清算或者有啲人真係手停口停，為左罷完工之後可以受到保障同罷工期間可以有經濟上嘅支援，工會係決不能少，因為只有工會有相對嘅bargaining power同啲公司deal同埋作出經濟援助。

工會真係好重要，依家大部分人都係有心罷工但大家你眼望我眼，希望有人帶頭發起兼且做到個勢出黎，工會喺呢個時候就發揮好大作用，走出黎同大家講，唔洗你眼望風眼啦，我地依家有經濟援助，有咩咩行業嘅工會分支，只要有你所屬嘅行業嘅工會分支的話你就放心罷工啦。咁樣就相對可以凝聚更多人發起罷工

一個人唔敢起義就要用你嘅方法集齊其他人一齊起義
一個人無力對抗嘅話就用你嘅方法有組織地團結其他人
香港人，政權警黑雖惡，但決不被惡勢力打倒。

點解罷唔到係因為好多人都等錢開飯架

港豬：「致敬？搞到我地無工開無飯食！」

咁鍾意返工去大灣區返啦dllm

你唔撚配手足流嘅血

組織工會同資助工會真係最撚重要
有工會 你罷工唔係自己面對 係幾千幾萬個同行同你一齊面對
有工會 你罷工期間既洗費有著落

1. 有人真係等錢開飯 交租
2. 香港有740萬人有20%係藍絲要返工，佢地係“被罷工”

藍絲有140萬人呢個事實，你地要接受嫁

所以要有經濟支援比罷工嘅人，要有工會

唔關事，我身邊識好多黃都係要返工，礙於上述幾點

只要有一條路返到，好多人都唔可以被罷

唔係高唔高估而係在於罷工，呢度有一定嘅抗爭成本，要有一定條例先可以做到